<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>FISTAG Distribuição</title>
    <link href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG" />
    <updated>2024-03-29T18:35:03+00:00</updated>
    <author>
        <name>FISTAG</name>
    </author>
    <id>https://igorvel0so.github.io/FISTAG</id>

    <entry>
        <title>Desafios</title>
        <author>
            <name>FISTAG</name>
        </author>
        <link href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/desafios.html"/>
        <id>https://igorvel0so.github.io/FISTAG/desafios.html</id>
            <category term="Blog"/>

        <updated>2024-03-28T01:15:25+00:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Todo o que se implementa num armazém tem prós e contras. Não dá para comer o bolo tê-lo intacto ao&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Todo o que se implementa num armazém tem prós e contras. Não dá para comer o bolo tê-lo intacto ao mesmo tempo. Antes de qualquer novo investimento é necessário um planeamento bem estruturado, que aborde todas as necessidades e contrapontos, e muita, mas muita infomação. A maior parte dos investimentos relacionados com as novas tecnologias, especialmente implementações de IoT, caem por terra. Os armazéns abandonam o conceito de Smart Warehouse e voltam para os sistemas mais familiares, ou na pior das situações, estragam o negócio na totalidade. É preciso ter a certeza que há ganhos nos tempos e nos lucros a médio-longo prazo.</p>
<p>Um WMS é quase obrigatório nos dias de hoje, mais notável na área do e-comerce e no comércio de novas tecnologias. A flexibilidade do programa permite adicionar novos módulos com novas funcionalidades, inclusive a infraestrutura de IoT. O que custa mais é o investimento inicial, que pode ser intimidante e arriscado. </p>
<p>No caso da FISTAG existe redundância física que nos permite operar quando o pior acontece - cortes de internet ou de luz, mudanças de operadores, renegociações, mudanças urgentes de equipamento - e o WMS tem sempre uma redundância física. São as vantagens em relação aos sistema de Nuvem (Cloud) que se baseia em subscrições, e está dependente da funcionalidade e segurança da empresa gestora dessa Nuvem. </p>
<p><strong>As desvantagens:</strong> armazenamento local de dados necessita de alguma redundância, com discos rígidos extra para o caso de um falhar. Necessitamos de <em>Cold Storage (Armazenamento Frio), </em>discos que servem apenas para armazenar dados raramente acessados pela empresa, como dados de alto valor e cópias de segurança. Se, por "milagre", tudo falha e desaparece, temos um arquivo com tudo guardado em ferramentas preparadas para aguentar o tempo parado e sem danos. No caso de falhar a luz, hoje é normal o investimento em geradores de eletricidade para manter o armazém operacional. O investimento adicional que isto traz é segurança física que requer uma boa qualificação dos fornecedores de segurança, que inclui sistemas de vigilância e técnicos informáticos bem treinados na área de redes.</p>
<p>Confiança com os fornecedores de WMS é imperativa, no entanto, o programa já está à prova de "tolos". Se houver falha de comunicação entre o produto e IoT, o sistema avisa. Se o colaborador tentar picar mais produtos que aqueles registados em armazém, o WMS não deixa. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Armazém Inteligente</title>
        <author>
            <name>FISTAG</name>
        </author>
        <link href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/internet-das-coisas.html"/>
        <id>https://igorvel0so.github.io/FISTAG/internet-das-coisas.html</id>
            <category term="Serviços"/>

        <updated>2024-03-25T16:00:49+00:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    O nosso conceito de Armazém Inteligente (Smart Warehouse) tem o objectivo de implementar as novas tecnologias para diminuir o erro&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>O nosso conceito de Armazém Inteligente (Smart Warehouse) tem o objectivo de implementar as novas tecnologias para diminuir o erro humano, optimizar a leitura de dados e aumentar a velocidade das operações. Um sistema bem conectado permite-nos monitorizar com mais detalhe todas as operações do armazém à distância, fazendo mais aproveitamento do espaço destinado à alocação e movimentação dos produtos.</p>
<p>Ao longo dos anos, os sensores tiveram os seus preços reduzidos devido à adoção ubíqua pelas grandes e médias empresas de vários sectores. As baterias aumentaram o tempo de duração, e é possível distribuir mais sensores pelo armazém por menor custo.</p>
<p>Apesar de um investimento inicial substancial, a médio e longo prazo acreditamos que irá beneficiar a produtividade ao mesmo tempo que aumentam os níveis de segurança e bem-estar. E é amigo do ambiente por diminuir a necessidade de tanta papelada.</p>
<p>Introduzimos sensores nas nossas entradas, máquinas, robôs e racks. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Layout</title>
        <author>
            <name>FISTAG</name>
        </author>
        <link href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/layout.html"/>
        <id>https://igorvel0so.github.io/FISTAG/layout.html</id>
        <media:content url="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/14/Layout-FISTAG-MODEL2-01-01-01.png" medium="image" />
            <category term="Sobre Nós"/>

        <updated>2024-03-23T16:20:03+00:00</updated>
            <summary></summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/14/Layout-FISTAG-MODEL2-01-01-01.png" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <figure class="post__image post__image--full"><img loading="lazy"  src="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/14/Layout-FISTAG-MODEL2-01-01-01-2.png" alt="" width="3508" height="2480" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/14/responsive/Layout-FISTAG-MODEL2-01-01-01-2-xs.png 300w ,https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/14/responsive/Layout-FISTAG-MODEL2-01-01-01-2-sm.png 480w ,https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/14/responsive/Layout-FISTAG-MODEL2-01-01-01-2-md.png 768w"></figure>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Automação</title>
        <author>
            <name>FISTAG</name>
        </author>
        <link href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/automacao.html"/>
        <id>https://igorvel0so.github.io/FISTAG/automacao.html</id>
            <category term="Serviços"/>

        <updated>2024-03-23T16:17:53+00:00</updated>
            <summary></summary>
        <content></content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Equipamento e Máquinas</title>
        <author>
            <name>FISTAG</name>
        </author>
        <link href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/equipamento-e-maquinas.html"/>
        <id>https://igorvel0so.github.io/FISTAG/equipamento-e-maquinas.html</id>
            <category term="Serviços"/>

        <updated>2024-03-23T16:17:41+00:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Transportadores (Esteiras) Transportador de Rolos Epansível Transportador de rolos na zona de embalamento Usamos o transportador de rolos expansível principalmente&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h4><span style="color: #236fa1;">Transportadores (Esteiras)</span></h4>
<div class="gallery-wrapper"><div class="gallery"  data-is-empty="false" data-translation="Add images" data-columns="2">
<figure class="gallery__item"><a href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/12/gallery/BestFlex-19-conveyor.jpg" data-size="1500x1500"><img loading="lazy" src="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/12/gallery/BestFlex-19-conveyor-thumbnail.jpg" alt="" width="720" height="720"></a>
<figcaption>Transportador de Rolos Epansível</figcaption>
</figure>
<figure class="gallery__item"><a href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/12/gallery/warehouse-conveyor-systems-scaled-37706796.jpg" data-size="1500x667"><img loading="lazy" src="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/12/gallery/warehouse-conveyor-systems-scaled-37706796-thumbnail.jpg" alt="" width="720" height="320"></a>
<figcaption>Transportador de rolos na zona de embalamento</figcaption>
</figure>
</div></div>
<p>Usamos o <strong>transportador de rolos expansível</strong> principalmente na zona de receção. Adaptando um aparelho de RFDI vai nos permitir realizar várias tarefas logo que os produtos entram no nosso armazém, inclusive a separação. É simples e parece quase rudimentar, mas traz flexibilidade. O <strong>transportador na zona de embalamento</strong> está adaptado com um sistema automático que recebe o picking do robô, e leva os produtos até ao colaborador responsável pelo embalamento dos pedidos.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Segurança</title>
        <author>
            <name>FISTAG</name>
        </author>
        <link href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/seguranca.html"/>
        <id>https://igorvel0so.github.io/FISTAG/seguranca.html</id>
            <category term="Serviços"/>

        <updated>2024-03-23T16:15:05+00:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Consideramos que todo o nosso armazém é um armazém de valor. Por isso instalámos um sistema de segurança presencial, magnético&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Consideramos que todo o nosso armazém é um armazém de valor. Por isso instalámos um sistema de segurança presencial, magnético e CFTV (Circuito Fechado de TV).</p>
<p>Na parte presencial temos dois vigilantes no portão de acesso principal da fábrica, controlando a entrada e saída dos funcionários. Com o sistema de porta detetora de metais e de raio X, é possível o controlo contra os furtos.</p>
<p><strong>Sistema de Vídeo Vigilância</strong></p>
<p>A vídeo vigilância é a solução para a monitorização remota de espaços, uma vez que permite ver e gravar imagens desses espaços em permanência. Usando a tecnologia IP, os utilizadores podem aceder e gerir o vídeo, o áudio e os seus dados através de uma única rede acessível em qualquer parte do mundo.</p>
<p><strong>Sadir (Sistemas Automáticos Detenção Contra Intruso)</strong></p>
<p>Um sistema de deteção de intrusos, é composto por dispositivos periféricos colocados em locais estratégicos com o objetivo de detetar movimentos e alertar os  proprietários de que algo não previsto está para acontecer.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Condicionamento de Carga</title>
        <author>
            <name>FISTAG</name>
        </author>
        <link href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/condicionamento-de-carga.html"/>
        <id>https://igorvel0so.github.io/FISTAG/condicionamento-de-carga.html</id>
            <category term="Serviços"/>

        <updated>2024-03-23T16:13:41+00:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Embalagem em cartão Escolhida pela sua flexibilidade e resistência, e é reciclável, tornando-se mais sustentável e económica de usar. São&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h4><figure class="post__image post__image--right"><img loading="lazy"  src="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/10/carton-boxes.jpg" alt="" width="213" height="291" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/10/responsive/carton-boxes-xs.jpg 300w ,https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/10/responsive/carton-boxes-sm.jpg 480w ,https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/10/responsive/carton-boxes-md.jpg 768w"></figure><span style="color: #236fa1;">Embalagem em cartão </span></h4>
<p>Escolhida pela sua flexibilidade e resistência, e é reciclável, tornando-se mais sustentável e económica de usar.</p>
<p> </p>
<p> </p>
<p> </p>
<h4><figure class="post__image post__image--right"><img loading="lazy"  src="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/10/640px-EPAL-Europalette-2.jpeg" alt="" width="640" height="283" sizes="(max-width: 48em) 100vw, 768px" srcset="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/10/responsive/640px-EPAL-Europalette-2-xs.jpeg 300w ,https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/10/responsive/640px-EPAL-Europalette-2-sm.jpeg 480w ,https://igorvel0so.github.io/FISTAG/media/posts/10/responsive/640px-EPAL-Europalette-2-md.jpeg 768w"></figure><span style="color: #236fa1;">Paletes EUR</span></h4>
<p>São as mais universais e adequadas para os tipos de armazenamento e material adotados por nós.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Warehouse Management System (WMS)</title>
        <author>
            <name>FISTAG</name>
        </author>
        <link href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/warehouse-management-system-wms.html"/>
        <id>https://igorvel0so.github.io/FISTAG/warehouse-management-system-wms.html</id>
            <category term="Serviços"/>

        <updated>2024-03-23T16:11:32+00:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A adoção de um Sistema de Gestão de Armazém justifica-se pela dimensão do inventário e das encomendas, e pela complexidade&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>A adoção de um Sistema de Gestão de Armazém justifica-se pela dimensão do inventário e das encomendas, e pela complexidade dos respetivos dados logísticos (características físicas e específicas de um produto) nesta era de e-commerce. Além dos módulos que consideramos base num sistema de gestão (inventário, pedidos, etc), incluímos mais um módulo que nos permite monitorizar temperaturas e estar conectados aos agentes robóticos.</p>
<p>O WMS está integrado na infraestrutura IoT para melhorar todos os processos dentro do armazém, e oferecer qualidade de vida às funções dos nossos operadores/colaboradores. O WMS surgiu primeiro e a IoT é um <em>upgrade. </em>Logo são sistemas separados mas que comunicam 24/7 entre si. Esta abordagem de Smart Warehouse é também a que achamos mais segura, porque oferece redundância.</p>
<p>A IoT está, por princípio, ligada à internet, mas se esta falha, a RFDI continua em funções de forma autónoma até estabelecer novamente conexão à internet ou as baterias acabarem. Os dados estão seguros nos servidores e o picking pode continuar sem interrupções.</p>
<h4><span style="color: #236fa1;">Picking</span> </h4>
<p>Usamos o método de Onda. A razão principal está na grande dimensão das encomendas, e da já existente necessidade de usar WMS (Sistema de Gestão de Armazém).</p>
<p>Equipamentos eletrónicos, mesmo quando similares, contém características diferentes que podem aumentar a probabilidade de erro humano. O colaborador recebe no seu dispositivo as referências dos produtos necessários para responder aos pedidos de<br>encomenda. O colaborador ativa o robô que o vai acompanhar durante o processo, pois este vai servir de suporte para transporte dos produtos. Quando o colaborador decidir que está na altura certa, o robô é enviado para deixar os produtos na zona de<br>embalamento. O colaborador pode ainda, enquanto um robô está a transportar esta encomenda, chamar outro robô para continuar o picking, anulando tempo de<br>espera.</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Logística</title>
        <author>
            <name>FISTAG</name>
        </author>
        <link href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/logistica.html"/>
        <id>https://igorvel0so.github.io/FISTAG/logistica.html</id>
            <category term="Serviços"/>

        <updated>2024-03-20T17:37:10+00:00</updated>
            <summary></summary>
        <content></content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Carreira</title>
        <author>
            <name>FISTAG</name>
        </author>
        <link href="https://igorvel0so.github.io/FISTAG/carreira.html"/>
        <id>https://igorvel0so.github.io/FISTAG/carreira.html</id>

        <updated>2024-03-20T16:14:42+00:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    A nossa presença local confere um caráter regional e nacional. Muitas oportunidades para te juntares a nós estão à tua&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>A nossa presença local confere um caráter regional e nacional. Muitas oportunidades para te juntares a nós estão à tua espera!</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
